如果泛民冇錢供樓，就唔會有動力為香港人抗爭，懇請大家支持泛民接受中共委任

《駑馬戀棧豆》

正始十年，魏帝曹芳在曹爽兄弟的陪同之下離京參拜高平陵，宣王司馬懿發動兵變，向曹爽假傳懿旨，命令投降交出兵權。

曹爽接到消息後，內心十分焦急，不知如何應對。此時，留守京城的大司農桓范得知後立即矯詔出平昌門奔往曹爽。由於司馬懿得知桓范是一個極具謀略的人，害怕對自己不利，便與謀士蔣濟商議對策。

蔣濟卻淡然笑道：「宣王不必多慮，俗語說駑馬戀棧豆，桓范雖有謀略，但以曹爽的性格，他必定不會採用桓范的計策。」

蔣濟沒有說錯，桓范給曹爽提出應對策略，可挾天子到許昌發詔，號令天下兵馬勤王對抗司馬懿，但他一直未置可否。

桓范見曹爽猶豫不決，便分析說：「縱觀天下大勢，你們兄弟二人即使現在想退出爭鬥當一介平民都是不可能的。如果你擔心糧草的問題，我這裡把司農印帶來了。」

不過，曹爽兄弟沒有採用桓范計策，他們決定民調一個月，看看有沒有轉寰的餘地。他們連夜派遣許允、陳泰等人去見司馬懿打探消息，司馬懿乘機派遣曹爽的親信尹大目出城勸說，說只要曹爽投降，朝廷不會過多追究他的罪責，最多只是DQ罷了。曹爽欲信其言，桓范卻出盡九牛二虎之力勸曹爽千萬不能投降，但最終曹爽還是給司馬懿寫了一封投降信，信中稱自己願意聽從司馬懿的委任。

桓范破口大罵：「你真係一隻蠢豬！等滅族啦你！」

司馬懿看完投降信後心中大喜。為了彰顯自己寬宏大量，他並沒有當即處死曹爽兄弟，而是將他們圈禁會中。不久，司馬懿以謀反國安的罪名，誅殺了曹爽及其黨羽。